Toen was het, en dan alleen, dat hij zich iets van het volle besefte kracht en terreur van deze monsters.
Hij leerde dat dat niet het geval was slechts een handjevol kleine trage wezens, maar dat ze een geest waren wiegende enorme mechanische lichamen; en dat ze snel konden bewegen en geslagen met zo'n kracht dat zelfs de machtigste kanonnen niet konden uitstaan tegen hun.
Ze werden beschreven als "enorme spiderachtige machines, bijna honderd voeten hoog, geschikt voor de snelheid van een sneltrein en in staat om te schieten uit een straal van intense hitte.
"Gemaskeerde batterijen, voornamelijk van veldkanonnen, was geplant in het land over Horsell Common, en vooral tussen het district Woking en Londen.
Vijf van de machines waren geweest gezien op weg naar de Theems, en een, door een gelukkige kans, was geweest {54874}{54903} vernietigd.
In de andere gevallen hadden de granaten gemist, en de batterijen waren indertijd vernietigd door de Heat-Rays.
zwaar verliezen van soldaten werden genoemd, maar de toon van de verzending was optimistisch.
De marsmannetjes waren afgewezen; ze waren niet onkwetsbaar.
Zij worden was teruggegaan naar hun driehoek van cilinders, in de cirkel over Woking.
Signalers met heliografen drongen door ze van alle kanten.
